曾蔭權大讚警方 大罵80後反高鐵示威者

【本報訊】兩度拒絕與反高鐵示威者見面的特首曾蔭權，昨首度就事件發言，強調高鐵方案經充份諮詢，獲主流民意支持，並狂轟反高鐵者衝擊立法會「違背香港社會核心價值、法治精神及整體利益」，要求示威者反思。有立法會議員稱，政府的策略是試圖放大少數示威者的行為，轉移公眾對功能組別把持議會的不公義的視線，「呢個先係衝擊香港核心價值嘅關鍵。」
記者：林俊謙 張嘉雯 倪清江

曾蔭權上週四出席立法會答問大會期間讚揚年輕人有衝勁、有理想，是推動社會發展的重要動力，承認對年輕人的想法缺乏全面掌握，昨日發言時卻忽然變臉，狂轟反高鐵示威者，「不負責任衝擊立法會，違背咗香港社會核心價值、法治精神及整體利益」，指有關行為是「破壞社會秩序」、「刻意破壞社會安寧」，指「示威人士必須要反思」，又大讚警方「專業、冷靜、克制」。
他又稱，高鐵方案獲主流民意支持，又指部份人對社會發展有不同觀點，「有關分歧唔係單靠諮詢可以完全解決。」包括行政會議成員和保皇派議員在內的人士，連日來要求政府檢討諮詢機制，曾蔭權昨表現帶點不忿，「政府施政乜嘢時候都有改進空間，我哋會虛心學習。」曾蔭權及後回應記者提問，強調高鐵工程經過充份諮詢，被問及高鐵事件引發大規模示威，是否反映政府已喪失管治權威時，拒作正面回應。被追問為何至今不與反高鐵的市民和年輕人對話時，他亦拒作回答，並即時上車離開。

余若薇：示威者非烏合之眾

公民黨黨魁余若薇指政府把所有反高鐵者打成反發展、反社會進步，「其實好多嚟嘅人都唔係反對起高鐵，係反對個走線、造價，反對諮詢不足，政府好多嘢都唔同巿民講，又誤導巿民，成日話有諮詢，根本係自打嘴巴，溝通只係做樣，政府完全冇吸取教訓。」
她又指大部份示威者水平極高，不是烏合之眾，只是功能組別議員的表現令他們感到憤怒，「好多功能組別議員嗰啲利益衝突唔係我哋搵出嚟 o架，係佢哋搵出嚟 o架，有啲我哋提出嘅質詢係佢哋畀我哋，佢哋做咗好多功課，一疊一疊資料咁畀我哋。」她批評當局從來只是假諮詢，「由天星、皇后、囍帖街到今日高鐵，全部都係監粗嚟，總之我數夠票就理得你，大角嘴都係上年年尾先講啦，你有冇正式諮詢過我呀？」
中大政治與行政學系副教授馬嶽指，示威者集會多日，但曾蔭權只把眼光集中於當日的衝擊行為，未有提到整個行動的正面價值，非常不智，「畀人嘅感覺係冇聽人講嘢，無助拉近同示威者之間嘅距離。」
曾蔭權遭反高鐵人士駁斥

曾蔭權言論
‧高鐵撥款獲主流民意支持，立法會亦多番討論，不應「議而不決」
反高鐵人士反駁
‧政府只進行形式上的「假諮詢」，在立法會亦未能圓滿地回答議員提問

曾蔭權言論
‧示威者衝擊立法會，違背了香港社會核心價值和法治精神
反高鐵人士反駁
‧特首企圖放大少數示威者的行為，轉移公眾對功能組別不公義的視線

曾蔭權言論
‧高鐵事件和功能組別問題是兩碼子的事
反高鐵人士反駁
‧立法會被功能組別議員騎劫下強行通過高鐵撥款

劉細良太平紳士及筆名添馬男的蘋果日報專欄作者有甚麼回應？

heidi chu係咪好憎貪曾

佢喺屋企睇佔中應該屌晒老母
見放催淚彈應該拍晒手

放去毒果page俾班撚屌左膠睇下plz